%@Titre: Centres \'Etrangers -- 2002
Un examen comporte les deux épreuves suivantes :
\begin{itemize}
\item une épreuve orale (coefficient 4) ;
\item une épreuve écrite (coefficient 6).
\end{itemize} 
Chacune des épreuves est notée de 0 à 20.

Un candidat, pour être reçu à l'examen, doit obtenir au minimum 10 de moyenne.

Le calcul de la moyenne $m$ est donnée par la formule suivante :
$m=\dfrac{4x+6y}{10}$ où $x$ est la note obtenue à l'oral et $y$ la note obtenue à l'écrit.
\begin{myenumerate}
\item Caroline qui a obtenu 13 à l'oral et 7 à l'écrit sera-t-elle reçue à l'examen ? Justifier.
\item Etienne a obtenu 7 à l'oral.
\begin{enumerate}
\item Quelle note doit avoir Etienne à l'écrit pour obtenir exactement 10 de moyenne ? Justifier.
\item Les parents d'Etienne lui ont promis un ordinateur s'il obtenait à son examen une moyenne supérieure ou égale à 13.

Quelle note minimale doit-il obtenir à l'écrit pour avoir son ordinateur ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}